保險界陳健波 狠批反修例遊行連累他成受害者

陳健波首先批評民主派在財委會阻撓會議進行，令民生議案及數百億撥款無了期等候，為何要用政治凌駕民生，令工人無飯開，但之後狂呻：「我覺得我冇所謂。我生活係冇問題，因為我前半生幾十年好努力，由一個最窮住公屋嘅人，去到呢個位置⋯」話鋒一轉狠批反修例遊行連累他成受害者，「坦白講香港動亂你哋仲可以咁好生活咩？最唔忿氣係我吖嘛！因為咁辛苦儲咗咁多年錢，我好努力先有今時今日比較安穩嘅生活。我蒲⋯我嫖賭飲蕩吹都唔啱嘅，點解你哋要破壞我嘅生活呢？依家我收成期吖嘛！我同你講呀，好多香港人好似我咁㗎，我就係代表緊大部份中產嘅心聲。」
他之後繼續怒氣沖沖批評示威者衝擊警方，「你有咩咪示威囉！衝咩擊啫！」又稱好多人表面兇狠，其實為一己之利，不小心將中美貿易戰博奕 錯說成中英博奕，「我食咗咁多年飯，見盡世間險惡呀大佬！」陳健波稱如果將來人家制裁香港，「我哋全部冇運行，大家就知道痛苦嘞！我哋細個窮過就知痛苦⋯⋯用啲創意去做生意，唔係網上搞啲咩咩咩，咩咩咩豬肉佬故事⋯」他亦批評政府宣傳逃犯條例手法小學雞，沒有好好使用公關技巧「畀我係政府每一條（反對意見）去駁！」
相關新聞：【動即影】官逼民反 危城一日 612反送中全程睇

財委會甫一開始民主派即指出，目前香港社會只有一個議題，就是要求撤回修訂《逃犯條例》草案，他們不能再當無事發生，如常審議政府撥款。陳健波一度推說，修例一事是政治事件，民生問題更加緊要，故此要求會議如常進行，審議撥款。
不過，多位民主派接力發言，反對繼續審議撥款，同時批評警方向手無寸鐵的學生開槍、發放逾百枚催淚彈。陳健波聞言後更為警察護航，強指警方之所以要發放催淚彈是因為受到攻擊，指責民主議員美化示威者，他說「唔好隨便話警察向學生開槍，嗰啲喺我哋心目中嘅槍咩？」，他續稱，警方今次是要平亂，但被說成「(警察)無端端衝出去打人，呢個唔係事實，點解可以埋沒良心咁講呢？」，同時，陳又批評有議員煽動學生搞亂香港，反問他們良心何在，聲言有議員不斷人身攻擊他，自己不能沉默。

陳的言論激起多位議員反擊，直斥陳健波冷血。民主黨胡志偉怒斥陳根本不是人，陳就表示會議無法正常處理到撥款，「大家只會講啲好情緒化、不是事實嘅嘢，好多年輕人都唔知逃犯條例係乜嘢 ，逃犯條例係99.9%嘅人係不受影響。」
民主黨林卓廷再表明，今日要審議撥款的涉及回收垃圾，所以要向政府提問「林鄭月娥呢啲垃圾，你哋會唔會回收？林鄭、李家超、鄭若驊、湯家驊、盧偉聰呢啲垃圾，你哋會唔會回收？呢啲阻住香港嘅垃圾係咪要盡快清除？」陳健波不准林卓廷向政府提出這些問題，而政府官員最終亦沒有回應。
由於今日立法會內會遭腰斬，財委會今日原定審議橫洲工程撥款皆被取消，十多名橫洲村民和土地正義聯盟成員雖然上周已預約旁聽，卻在中信天橋不獲警方放行。
土地正義聯盟成員區國權表示，上周已經登記旁聽，亦已獲立法會秘書處確認，惟下午4時到達立法會外中信天橋位置不獲警方放行，他們致電立法會秘書處後有職員前來處理，擾攘逾半小時後始獲放行，但越過警方封鎖線後不久，秘書處職員便稱會議已取消，要他們返回封鎖線後。
橫洲村民歐陽先生表示，其家園快要被拆，質疑為何立法會大會需要停，財委會卻「偷偷地開會」。他說平日到立法會旁聽可即場登記，今天卻遭到阻撓，「我哋只係12個人，搞得咩事出嚟呢？」歐陽太控訴當局「夾硬搶我屋企嚟起屋」，令她連家園亦要被剝奪，直言「擺明益地產商」。

小朋友扭計

只可以講美國人權法真係會影響到呢班人
(資產被人封 就算去外國都搵唔返香港收入......)

佢班友 開始講野神神化化
自由黨，經民聯幾件 好明顯唔想支持個樣出哂來

你禁支持果下，貪番黎的錢就係美國架啦

累你一個 好過全港人

幫美國還下國債咪幾好

其實保險界都好多大佬支持反送中，佢有咩影響力

笑死
關係法一冇左

邊撚個同你買保險阿

原來佢係保險界
第時捉走d貪官返上去
仲邊有咁多黑錢幫佢買保險

「唔好隨便話警察向學生開槍，嗰啲喺我哋心目中嘅槍咩？」

咁叫佢試下拎把玩具槍過羅湖試下咁講囉！

既得利益者當然想社會「穩定」，按原本方向一路行，咁佢ge獲利方式就繼續行之有效

單單追求穩定，唔一定對整個社會係最好，適當時候有突破，有變革，有交替，個社會先唔會陷入樽頸

去到今時今日要香港面對失去金融中心ge風險，唔係示威者ge責任，而係既得利益者、當權者一直藉住自己ge優勢，無視、欺壓其他反對聲音因而種下ge惡果。你願意改立法會制度，有一個真正反映市民意向ge議會同政府，市民又點會有今時今日ge反彈

屌你班中產老母
你地個年代 香港發展緊
塊餅你地食得最大份

依家香港叫做發展完
我地後生得d餅碎
你地攞住咁撚大塊餅
有冇幫下年輕一代呀

最撚憎啲條太懢

點解咁撚多20-35歲既人走出黎姐
因為我地冇上流機會呀ma

如果個社會公平 後生一代感到希望
有撚咁多食行出黎咩
起馬少2/3人走出黎啦

本來塊餅可以食多10-20年

一個特朗普 + 一條送中

問題在於提出問題個d人

而唔係製造問題ge人

條友開財會eq勁低,，作為主席係咁講呢d野 建制派果班都唔出聲，自己都仲未醒水第時比人清算/凍結資產，佢一定行先

緊係有幫自己下一代， 只係無幫人地下一代。

曲線叫人上街？

佢其實係咪緊林病

佢都係同連登仔一樣想搵夠移民啫

你個仆街7婆累街坊

睇返段片 其實好難得會有高官係鏡頭前講真心話

班警犬保護緊既 就係呢堆自私自利既仆街

食左誠實豆沙包咁款

驚制裁驚到公開發難渣